派兵進駐！西國首相:絕不會接受加泰地區獨立

據德國之聲（Deutsche Welle）等多個媒體報導，對立之火愈演愈烈的西班牙，繼加泰隆尼亞（Catalonia）自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）放話將在數日內宣佈獨立後，西國首相馬里亞諾·拉荷義（Mariano Rajoy）終於說出重話，表示絕不會接受加泰地區獨立。
他指出，若要談判和解，除非撤除所有獨立運動的可能，否則他拒絕與普伊格蒙特進行調解或談判。
就在雙方僵持不下時，英國媒體更指出，馬德里中央政府為防堵萬一可能的衝突，已調派兩隻部隊進駐加泰隆尼亞地區，協助當地的國民警衛隊和地方警隊。
因為歷史發展之因，相較於西班牙其他省份，加泰隆尼亞具有更顯著且獨特的語言和文化特色，再加上經濟發展和財政又是西國不可或缺的一塊，讓其在獨裁者佛朗哥將軍（Francisco Franco）垮台後，逐漸高漲的獨立聲浪屢遭打壓。
這次的獨立公投，在馬德里中央強力組攔下，仍有4成多的民眾完成投票，計票結果顯示9成支持獨立，立即遭到首相與國王費利佩六世（Felipe VI of Spain）斥責，但除了口頭上對罵，西班牙中央更以優勢警力直接鎮壓獨立派的活動，反而因此讓火焰燒的更旺。
政治局勢猶如足球賽場，多年來皇家馬德里（Real Madrid）與巴塞隆納隊（FC Barcelona）的瑜亮情結，如今戰火也燒進了草坪內。
出生於加泰隆尼亞、巴塞隆納隊當家後衛傑拉德·皮克（Gerard Piqué），因為參與公投且聲援獨立派的言論，讓他在國家隊訓練中遭球迷報以噓聲，並成為輿論攻擊箭靶。
雖然皮克承諾不會輕易從國家隊退休，但事實上，西班牙國家隊正選名單中，有大半是來自加泰隆尼亞的球員，若真撕破臉時，恐真的兩敗俱傷。
先不論獨立公投合法與否，光是當前馬德里與巴塞隆納兩邊硬碰硬的態勢，就讓外界高度憂慮，西班牙會陷入最糟糕的零和博弈（Zero-Sum Game）困境，無論是大型罷工、抵制、甚至內戰，都將讓稍微復甦的西國經濟再次重創。
對於社會族群更可能造成難以挽回的裂痕。此外，對於獨立派而言，國際情勢仍倒向中央政府一側，歐盟（EU）和德國都已先後表態不插手，並希望西班牙維持一統的現狀。

有歐盟撐腰，真係開無雙mode

歐洲支那
支那式大歐洲帝國